{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_073838",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.heritage.go.kr/heri/cul/culSelectDetail.do?culPageNo=48&region=1&searchCondition=&searchCondition2=&s_kdcdArr=&s_ctcdArr=&ccbaPcd1Arr=&ccbaKdcd=12&ccbaAsno=02170000&ccbaCtcd=34&ccbaCpno=1123402170000&ccbaCndt=&ccbaLcto=&stCcbaAsno=&endCcbaAsno=&stCcbaAsdt=&endCcbaAsdt=&chGubun=&header=view&returnUrl=%2fheri%2fcul%2fculSelectViewList.do&pageNo=1_1_2_0&sngl=Y",
        "collectedDate": "2023-11-03",
        "publishedDate": "1963-01-21",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "부여 대조사 석조미륵보살입상"
    },
    "text": "扶余·大調査石造弥勒菩薩立像\\n\n忠清南道扶余郡臨川面聖興路197番キル112(九橋里)\\n\n高麗時代、宝物、高麗時代に流行した巨大な石造弥勒菩薩の一つとして、論山(ノンサン)にある論山グヮンチョクサ石像弥勒菩薩立像(国宝)と双璧をなす作品だ。未来世界に現れ、衆生を救済するという弥勒菩薩を形象化したもので、高さが10mにもなる巨体だ。頭の上には二重の送り(寶蓋)をのせた四角い管(冠)をかぶっており、送りのの四隅には小さな風鈴が吊り下がっている。棺の下には髪の毛が短いように下されているが、このような頭の形はグヮンチョクサの石造弥勒菩薩も同じだ。顔は4角形に平たく、両耳と目は大きいが鼻と口が小さくてやや非現実的な感じを与える。両肩を抱いた服は厚くて重く見えるが、非常に荒っぽい姿だ。腕の輪郭は胴体につけて裾でやっと表現され、孫もかろうじて示すが、右手は胸に当て、左手はお腹に当てて蓮の花の枝を握っている。菩薩像の前には祭祀の食べ物を用意して据えるため、平たい石を用意している。全般的に論山(ノンサン)グヮンチョクサ石像弥勒菩薩立像とともに同一の地方様式が見られる菩薩像と高く評価されている。",
    "QA": [
        {
            "question": "この石造弥勒菩薩立像はどの時代のものですか？",
            "answer": "この石造弥勒菩薩立像は高麗時代の作品です。"
        },
        {
            "question": "この石造弥勒菩薩立像はどのような宝物ですか？",
            "answer": "この石造弥勒菩薩立像は高麗時代に流行した巨大な石造弥勒菩薩の一つで、宝物です。"
        },
        {
            "question": "この石造弥勒菩薩立像はどのような形象化ですか？",
            "answer": "この石造弥勒菩薩立像は未来世界に現れ、衆生を救済するという弥勒菩薩を形象化したものです。"
        },
        {
            "question": "この石造弥勒菩薩立像の高さはどれくらいですか？",
            "answer": "この石造弥勒菩薩立像の高さは10mにもなる巨体です。"
        },
        {
            "question": "この石造弥勒菩薩立像の頭の上には何がありますか？",
            "answer": "この石造弥勒菩薩立像の頭の上には二重の送り(寶蓋)をのせた四角い管(冠)があります。"
        },
        {
            "question": "この石造弥勒菩薩立像の頭の形はどのようなものですか？",
            "answer": "この石造弥勒菩薩立像の頭の形は棺の下には髪の毛が短いように下されており、グヮンチョクサの石造弥勒菩薩と同じくらいです。"
        },
        {
            "question": "この石造弥勒菩薩立像の顔はどのような形をしていますか？",
            "answer": "この石造弥勒菩薩立像の顔は4角形に平たく、両耳と目は大きいが鼻と口が小さくてやや非現実的な感じを与えます。"
        },
        {
            "question": "この石造弥勒菩薩立像の服はどのような印象を与えますか？",
            "answer": "この石造弥勒菩薩立像の服は両肩を抱いたもので、厚くて重く見えますが、非常に荒っぽい姿です。"
        },
        {
            "question": "この石造弥勒菩薩立像の腕は何をしていますか？",
            "answer": "この石造弥勒菩薩立像の右手は胸に当て、左手はお腹に当てて蓮の花の枝を握っています。"
        },
        {
            "question": "この石造弥勒菩薩立像の前には何が用意されていますか？",
            "answer": "この石造弥勒菩薩立像の前には祭祀の食べ物を用意するため、平たい石が用意されています。"
        },
        {
            "question": "この石造弥勒菩薩立像は他の菩薩像とどのような関連性がありますか？",
            "answer": "この石造弥勒菩薩立像は論山(ノンサン)グヮンチョクサ石像弥勒菩薩立像と同じ地方様式が見られる菩薩像として高く評価されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 364,
        "QA": 549
    }
}